{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050442",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0060155",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 포석정지(慶州 鮑石亭址)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市にある南北国時代の統一新羅の儀礼宴会場所である楼亭跡は1963年史跡に指定された。 造成年代は推定され、亭子はなくなり、水球だけが残っている。 布石停止は慶州南山西側の渓谷に位置している。 『三国遺事』によると、憲康王が布石金に遊びに来て南山神の踊りを見ていた王が真似して踊ったが、この踊りをオウムサンシンまたはオムサンシンという。 『三国史記』には敬愛王4年(927)11月、王が布石亭に出て宴会をして遊んでいたが、後百済を建国した甄萱の奇襲を受けて王と王妃、臣下が陥没する悲劇の記事が載っている。 布石停止は新羅の流刑であり、流刑は中国東進時代まで遡る。 布石停止の流配架は楕円形で、長い直径が6.53m、短い直径が4.76mであり、楕円形水路の勾配差は5.9cmだ。 流排ガスに水を入れて流れる速度と杯の大きさ、盛られた酒の量によって流れが変わり、水石の屈曲したところでは水が回りながら流れる。 現在、流離居は補修して原型を維持している。 流刑期には南山の布石系の小川を連結して買収したものと見られる。 柳想谷の水煙をする場所である浦石亭は景勝地で、険しい山と茂った竹の森、澄んだ小川が調和している。 布石停止の遺跡は新羅の踊りが誕生した現場であり、試写会を行う清遊の場所だった。 しかし、布石亭は南山神に祭祀を行う神聖な空間だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "楼亭跡は何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "楼亭跡は1963年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "楼亭跡はどの国の時代に存在していましたか？",
            "answer": "楼亭跡は南北国時代の統一新羅の時代に存在していました。"
        },
        {
            "question": "楼亭跡はどのような施設でしたか？",
            "answer": "楼亭跡は儀礼宴会場所でした。"
        },
        {
            "question": "楼亭跡には何が残っていますか？",
            "answer": "楼亭跡には亭子はなくなり、水球だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "オウムサンシンとは何の踊りでしょうか？",
            "answer": "オウムサンシンは南山神の踊りを真似した踊りです。"
        },
        {
            "question": "布石停止はどのような事件が起こった場所ですか？",
            "answer": "布石停止は敬愛王4年(927)11月に後百済を建国した甄萱の奇襲を受けて王と王妃、臣下が陥没した場所です。"
        },
        {
            "question": "布石停止の流配架の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "布石停止の流配架は楕円形で、長い直径が6.53m、短い直径が4.76mです。"
        },
        {
            "question": "布石停止の流配架には何が入れられていましたか？",
            "answer": "布石停止の流配架には水が入れられていました。"
        },
        {
            "question": "浦石亭はどのような場所ですか？",
            "answer": "浦石亭は景勝地で、険しい山と茂った竹の森、澄んだ小川が調和した場所です。"
        },
        {
            "question": "布石亭はどのような場所ですか？",
            "answer": "布石亭は南山神に祭祀を行う神聖な空間です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 421,
        "QA": 344
    }
}